消息指多間美國企業恢復向華為供貨

消息指多間美國企業恢復向華為供貨

【Now新聞台】美國商務部以國家安全為由封殺中國電訊設備商華為，但《紐約時報》引述消息報道，包括英特爾在內的一些美國科技公司，已經找到方法合法恢復向華為供貨。

華為上月被美國商務部列入出口管制實體清單，禁止美國的科技公司跟華為做生意。不過，《紐約時報》引述四名消息人士報道，華為在三周前已獲恢復供應零部件，可繼續銷售智能手機和伺服器等商品。

消息人士指，包括晶片製造商英特爾和美光科技等美國的科技公司，是利用出售非美國本地製造的零部件來避免違反禁令，因美國公司在海外生產的商品一般不被視為美國製造，所以不受禁令限制。

美光科技行政總裁梅赫羅特拉表示，公司在禁令公布後曾停止向華為供貨，但檢視管制清單的規則後，認為可合法地恢復供應部分產品，兩周前開始恢復銷售。

美國商務部發言人回應時重申，禁令的目的是防止損害美國國家安全和外交政策利益的活動。

據報華府已知悉恢復銷售的事，不過官員之間對於如何回應存在分歧。有官員認為做法破壞華府向華為施壓的努力，亦有官員認為可減輕禁令對美國企業造成的打擊。

有評論指出，事件突顯特朗普政府在壓制威脅美國安全的外國企業和操控全球供應鏈的難度。據報華為在去年向美國企業購買的零部件約有110億美元，部分美國企業擔心不向華為供應零部件，華為會轉為光顧其他公司，部分美國企業更考慮將生產線搬去美國以外的地方。

除了大型科技公司，美國鄉郊的小型電訊供應商亦受影響，十多家使用華為電訊設備的鄉郊電訊供應商正與愛立信和諾基亞商討更換華為的電訊設備，但由於兩間公司近年陷入財困，難以向這些小型電訊供應商提供跟華為一樣便宜的設備，雙方仍未能達成協議。

聽住先

美光d垃圾ram